{
    "question": "5/6 + 2/3 =\r\n\r\n\u00a0sama cara'y y,,,",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "5/6+2/3 = 5/6+4/6 = 9/6 = 3/2\u00a0<br>(kalo gak salah)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex] \\frac{5}{6} +  \\frac{2}{3} =  \\frac{15}{18} +   \\frac{12}{18} =  \\frac{27}{18} = 1 \\frac{9}{18} = 1 \\frac{1}{2} [/tex] Per delapan belas didapatkan dari perkalian antara 6 dan 3. Boleh juga menggunakan KPK antara 6 dan 3. Lalu setelah itu, menyederhanakan pecahannya. Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "luas-sawah-18-ha-16-dari-luas-sawah-tersebut-ditanami-jagung-306",
            "question": "Luas sawah 1,8 HA, 1,6 dari luas sawah tersebut ditanami jagung, sisanya ditanami padi,kedelai,kacang. berapakah luas sawah yg ditanami padi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas sawah : 1,8 HA<br>luas Jagung : 1/6 x 1,8 HA = 0,3 HA<br>Sisa sawah : 1,8 - 0,3 = 1,5 HA<br><br>*luas padi = luas kacang = luas kedelai<br><br>Padi + Kacang + Kedelai = 1,5 HA<br>(karena sama rata maka kita bisa lambangkan dengan x)<br>x + x + x = 1,5 HA<br>3x = 1,5 HA<br>x = 0,5 HA<br><br>Jadi , luas sawah yang ditanami padi sebesar 0,5 HA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-3-5-2-6-1-1-3-135",
            "question": "1\u00a03 +5 \u00a0= \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\u00a06\u00a0-1\u00a01= \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03\u00a0\u00a03 x2= \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03\u00a02 : 2\u00a01    \u00a0 \u00a08 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 5 \u00a0 3\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 3/8 + 5/6 = 11/8 + 5/6 = 33/24 + 20/24 = 53/24 = 2 5/24<br>2 6/10 - 1 1/4 = 26/10 - 5/4 = 52/20 - 25/20 = 27/20 = 1 7/20<br>3 3/5 X 2/3 = 18/5 X 2/3 = 36/15 = 2 6/15 = 2 2/5<br>3 2/3 : 2 1/2 = 11/3 : 5/2 =11/3 X 2/5 = 22/15 = 1 7/15<br>\u00a0ini jawaban saya semoga bermanfaat ( hasilnya saya jadiin pecahan campuran)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1\u00a0<u>3</u>\u00a0+<u>5</u><span>\u00a0\u00a0= 9/24+20/24= 29/24= \u00a01 \u00a05/24 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</span><u></u>2 \u00a0\u00a0<u>6\u00a0</u>-<u></u>1\u00a0<u>1</u>=12/20+1\u00a0\u00a05/20 \u00a0=1 \u00a017/20 \u00a0 \u00a0\u00a0<u><br></u>\u00a0 \u00a08 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 \u00a0 \u00a0\u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br><br>3/5 x 2/3=2/5<br><br>GAK JELAS TULISANNYA SEBAGIAN\u00a0<br><br>SEMOGA MEMBANTU :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deni-dan-heni-mengerjakan-sejumlah-soal-pekerjaann-rumah-deni-da-503",
            "question": "Deni dan Heni mengerjakan sejumlah soal pekerjaann rumah. Deni dan Heni bekerja sama untuk mengerjakan soal itu. Saat ini Deni sudah mampu mengerjakan 1/2 dari seluruh soal dan Heni mampu mengerjakan 1/3 dari seluruh soal. Jika soal yang mereka kerjakan tidak sama, berapa bagian soal yang belum mereka kerjakan ?    (Ingat: jumlah pecahan haru sama dengan 1)\r\n\r\ntolong bantuin ya ^^ pake cara juga ya^^~",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya ini soal pecahan kan ? :)<br><br>soal utuh - soal yang sudah dikerjakan<br><br>1 - 1/2+1/3<br>1 - 3/6 + 2/6<br>1- 5/6<br>1/6<br><br>sehingga sisa soal yang belum dikerjakan adalah 1/6 bagian lagi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-bpada-peta6-cm-dan-jarak-sebenarnya-84-km-skalan-187",
            "question": "Jarak kota a ke bpada peta=6 cm dan jarak sebenarnya 84 km skalanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "S = 6cm : 84km<br>\u00a0 \u00a0= 6cm : 8.400.000cm<br>\u00a0 \u00a0= \u00a0 \u00a0 \u00a01: 1.400.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6 cm=0.006 km<br>0.006:84=1:14000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lingkaran-dik-aob50cm-busur-boc120derajat-tentukan-luas-ju-690",
            "question": "Lingkaran: Dik: AOB=50cm, busur BOC=120derajat. Tentukan: luas juring BOC,Luas juring AOC,luas lingkaran tersebut. Makasih, maaf ga ada picnya:((",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas juring boc. = 120/360 x luas lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pola-berikut-ini-5791021206336xy-berapakah-ni-231",
            "question": "Perhatikan pola berikut ini 5,7,9,10,21,20,63,36,x,y\r\nberapakah nilai y ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "imajiner (sepertinya itu bukan merupakan pola)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uang-sri-41000-uang-denny-23000-jadi-selisih-uang-mereka-adal-305",
            "question": "Uang sri 41.000 uang Denny\u00a0 23.000\r\njadi selisih uang mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "41.000 - 23.000 = 18.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-perkalian-pasangan-bilangan-dua-angka-dengan-satu-angka-dar-199",
            "question": "hasil perkalian pasangan bilangan dua angka dengan satu angka dari angka 5 : 7 dan 8 yang terbesar adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>75 x 8 = 600<br><br>caranya cari angka paling besar. jadikan sebagai pengali.<br>lalu\n terbsar kedua sebagai yg dikali. sisanya tambahkan dibelakan yg dikali.\n usahakan didepan lbh besar dri yg blakang. (75) bukan (57)</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yg terbesar 5:7 <br>karena 5 X 7 = 35<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-akar-pangkat-bagaimana-sih-347",
            "question": "Cara menghitung akar pangkat bagaimana sih???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dgn cara angka tersebut di kalikan 2 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "24-x-132-8-x-siapa-yg-bisa-jawab-please-169",
            "question": "24 x 132 =8 x.....\r\n\u00a0siapa yg bisa jawab\r\n\u00a0please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "396 kalo gak salah jawabannya ya ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}